[大媽跳老舞唔罰]限聚令罰款提高至 5000 元首日 警票控十多名「鳩嗚團」成員違令

限聚令提高罰款第一日，警方昨晚 (11 日) 在旺角向十多名「旺角鳩嗚團」成員發出定額罰款通知書，指他們涉嫌違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》(599G)。油尖旺區區議員朱江瑋指，他昨晚在現場觀察所見，亞皆老街附近同時有一批人士聚集唱歌，又有人沒有正確配戴口罩，質疑警方選擇性執法。

政府提高違反限聚令的定額罰款，由 2,000 元增至 5,000 元，昨天是生效第一日。多名「旺角鳩嗚團」成員被警方票控違反限聚令，至少 16 人遭票控，有一名算命師傅指自己路過亦被票控，認為「警察大晒，警察不能冤枉人，罷明屈人。」

另有二人被帶返警署，朱江瑋指其中一人因沒有帶身份證，帶到警署半小時內已被釋放；另一人則涉及欠交法庭傳票，故仍在警署。

朱江瑋指他當時在附近有活動，收到消息馬上趕到現場，同時發現亞皆老街有「大媽唱歌團開到鬼死咁大聲」，但警方卻沒有行動，認為「擺明針對，有意打壓」。

2014 年雨傘運動後期，警方於旺角執行禁制令清除佔領區後，有市民繼續以「鳩嗚」名義於附近一帶聚集，高呼「我要鳩嗚」(與「購物」的普通話音相近)。至今仍有一批中年人士堅持「鳩嗚團」精神，每晚於西洋菜街擺檔宣揚真普選。今年 9 月 6 日「九龍遊行」後，警方亦曾以違反限聚令為由，在旺角票控約十名「鳩嗚團」成員。

名鳩嗚團友被抄5️⃣9️⃣9️⃣G❗❗總共有14人被抄5️⃣9️⃣9️⃣G❗有兩位伯伯被帶上警車❗其中一位伯伯冇帶身份證❗❗
由旺角《鳩嗚團》by《MK Mickey》發佈於 2020年12月11日 星期五

呢啲都拉

防疫做籍口，實情係政治打壓

啊sir要叫雞
拉左點屌西

唔講唔知 原來仲有鳩嗚團

跳老舞班撚屌罰左未

佢地好堅持
日日都見到佢地

唔罰，自己人呀DLLM